Rest - Regras especigicas para criação de aplicações

RestFull - Aplicações criadas utilizando a metodologia REST

URI(Uniforme Resource Identifier) - Identificador de Recursos do Rest

MVC - Model, View, Controller

MVR - Model, View-Routes.

Chrome v8 - Responsavel pela interpretação dos Codigos JS

npm install - Instala pacotes do node

npm remove  - Desinstala pacotes

expressjs - Modulo para desenvolver apis em larga escala, é Não Opinativo.

Frameworks Opinativos - são aqueles com opiniões sobre o "caminho certo" para lidar com qualquer tarefa específica.

Frameworks Não Opinativos - têm muito menos restrições sobre a melhor maneira de utilizar componentes juntos para atingir um objetivo.

Manifest - fornece informações sobre uma aplicação (como nome, autor, icone, e descrição) em um arquivo de texto

Package.json - Arquivos com as dependencias.

Pacotes middleware - fica entre a requesição http e a resposta final. Tem pedido, resposta e callback.

exports.area = function (){} - 

Manipulação de Rotas - 

ORM - Mapeamento objeto-relacional, manipular banco de dados sem a necessidade de utilizar SQL.

npm init -y - Inicia um diretorio node, o parametro -y suprime as perguntas

npm install express - Instalar o expressjs

const express = require('express') - importa o mudulo; 
const app = express() - Instanciando app.
app.listen('3001') - 

app.get('/',(req,res)=>{
    res.send('Olá mundo!');
});

req - Requisição do ao servidor;

res - Resposta a servidor;

nodemon - executa os script sem a necessidad de reiniciar a cada alteração

node install -D - o parametro -D instala apenas o pacote apenas para o desenvolvimento.

devDependencies - dependencias de Desenvolvimento.

Script do Package.js - cria scripts a serem executados no node.

ex.: 

dev: nodemon server.js - para executar digite no terminal npm run dev